{
  "across": [
    {
      "position": 1,
      "question": "Özbəkistanda yaşayan türkdilli xalq",
      "answer": "QARAQALPAQ"
    },
    {
      "position": 2,
      "question": "XVII-XVIII əsrlərdə Iran və Cənubi Qafqazda işlədilmiş gümüş sikkə",
      "answer": "ABBASI"
    },
    {
      "position": 4,
      "question": "Ümumi patogenezə malik simptomların məcmusu",
      "answer": "SİNDROM"
    },
    {
      "position": 5,
      "question": "Oturacaqları bir-birinə paralel olan dördbucaqlı",
      "answer": "TRAPESİYA"
    },
    {
      "position": 9,
      "question": "Ərəb dilindən tərcümədə çağırmaq və səslənmək mənasını ifadə edən söz",
      "answer": "DUA"
    },
    {
      "position": 12,
      "question": "Amerika qitəsində Qəraib dənizində yerləşən ada dövlət",
      "answer": "HAİTİ"
    },
    {
      "position": 14,
      "question": "Yunan əlifbasında betadan sonra gələn hərf",
      "answer": "QAMMA"
    },
    {
      "position": 15,
      "question": "Dəvəkimilər fəsiləsinə aid heyvan növü",
      "answer": "LAMA"
    },
    {
      "position": 16,
      "question": "Xəritələr toplusu",
      "answer": "ATLAS"
    }
  ],
  "down": [
    {
      "position": 1,
      "question": "Milli məclisin iclasında müzakirə nəticəsində qəbul edilən qərar",
      "answer": "QƏTNAMƏ"
    },
    {
      "position": 3,
      "question": "Zərdüştlüyün müqəddəs kitablar külliyyatı",
      "answer": "AVESTA"
    },
    {
      "position": 6,
      "question": "Şahmatda fiqur",
      "answer": "PİYADA"
    },
    {
      "position": 7,
      "question": "Təltiflənmə üçün nəzərdə tutulan metallik nişan",
      "answer": "MEDAL"
    },
    {
      "position": 8,
      "question": "Bakı şəhərinin mərkəzi rayonlarından olan, 1992-ci ildə adı dəyişdirilmiş Oktyabr rayonunun indiki adı",
      "answer": "YASAMAL"
    },
    {
      "position": 10,
      "question": "Əlaqə",
      "answer": "RABITƏ"
    },
    {
      "position": 11,
      "question": "Qərbi Avropanın nisbətən hündür dağ sistemi",
      "answer": "ALP"
    },
    {
      "position": 13,
      "question": "İtaliyanın paytaxtı",
      "answer": "ROMA"
    },
    {
      "position": 17,
      "question": "Valideyn",
      "answer": "ATA"
    },
    {
      "position": 18,
      "question": "Günəş allahı",
      "answer": "RA"
    }
  ]
}
